深秋首轉涼！天文台料下周一跌至17°C 北區14°C

臨近11月尾，香港將迎接深秋首次轉涼！本港昨日（22日）經歷60年來最熱的「小雪」後，天文台預計，一股東北季候風的補充在周末期間抵港，周六起一連4日乾燥，相當濕度均低見45%，周末至下周初的氣溫亦逐步下降；市區氣溫會由周五最高的27°C，跌至下周一最低的17°C，或再創9月入秋以來最低溫，也將是入秋後首次跌至清涼水平（12.5至17.5°C）。而由天文台超級電腦直接輸出、未經人手修正的分區氣溫預報指，北區的打鼓嶺在下周一早上跌至13.7°C，相當清涼。

雖然昨日是二十四節氣之一的「小雪」，東北季候風亦持續吹送本港，但由於天色大致良好，大量日照令氣溫上升，尖沙嘴天文台總部昨午錄得最高28.2°C，是60年來最熱的「小雪」，打平1960年的紀錄。

又話全球暖化？

凍到要射波

全球暖化帶來極端天氣

依我理解既話就係因為全球暖化先會變成咁

朝早可能涼，跟住熱足全日